呢個世界係咪得香港有泛民呢啲垃圾政治操作，都仲可以做到主流派？

先唔好講做唔做執政黨
就算只講反對派，泛民點解可以做到反對派主流
你無能力投票選政府
但你絕對有條件揀一個合適既反對黨

有點樣既香港人咪造就到點樣既代議士囉

香港人唔垃圾
就唔會30年一路走來，始終唔得啦

三點：
私私縮縮
冇長遠政治考慮
大中華思想洗咗腦

私私縮縮 畏首畏尾 冇膽 可以講係所有「中華文化」養出來嘅人嘅通病
中庸之道 處事求撚祈 凡事聽權威（父母、長輩、官、皇帝……） 有衰嘢/禍患就一味自己盼望自己冇事 而唔係勇敢面對 and so on and so forth

冇長遠政治考慮
六四之前我當你天真就算啦
六四之後，曉得嗌「結束一黨專政 建設民主中國」
有冇諗過就算真係畀你成功建設民主中國 個國家會點撚樣？
支那人八九成都係狂熱嘅民族主義者 真係畀你建設成民主中國 香港會仲大鑊
700萬人塞落十億人，如泥牛入海
大把支那人基於自己利益 選出來嘅政府 絕對唔會優待香港乃至廣東
香港嘅經濟 做一個中國城市絕對死得 如果都係中國城市，北佬點解唔去上海要來香港？
香港只有做國際城市，先有自己嘅獨立地位同價值。
簡單幾個問題，就能夠得出香港絕對唔可以、唔應該歸落任何北方政權，共產中國/民主中國/中華民國乜都假，甚至乎廣東就算獨立，香港都唔應該同人合併。
噉點解所有傻閪都支持回歸中國，「民主回歸」乜乜物物？

當然，可以話，香港地細冇能力守，俾支那吞返係無計可施。噉香港泛民四十年來嘅對策係乜？永遠都係鳩嗌口號，對於支匪殺傷力近乎零。
根本晨早就應該採取更加積極嘅對抗。
自從2004年立法會遊戲規則就係依家個款，點解35+當年唔做？08、12唔做？睇所有功能界別，凡係個人票嘅都一定會越來越多人支持「民主派」，點解當年唔動員人登記選民？唔好賴話咩當年政府冇而家咁狼死，所以嗌唔郁人。嗌唔郁人就係你民主派嘅政治策略失敗。
十年前五區公投，民主黨仲要杯葛。
講到尾根本冇一種自我意識，個個形住自己係支那人，嗌下口號呃飯食就算。反而有人激進d，仲要扌禁低佢，慌死人拆穿佢哋永續抗爭西洋鏡。一路到而家d撚屌網台、肥佬黎都仲係噉呃飯食。

大中華思想問題
中文、中史、地理……所有課程嘅設計，都係Northern-China-centric。寫文只可以寫「書面語」，實際上係北京白話。點解唔可以寫粵語白話？ 廣東同北京，大家咁高咁大，香港人既然口講粵語，點解寫文要寫北京話？為咗全國人都睇得明囖。噉咪就係「大家都係中國人」嘅觀念先入為主囖。如果只係為咗表達自我，為咗香港人之間交流，為咗香港同廣東之間交流，點解唔可以寫粵文？但係自從新文化運動以來，包括香港在內嘅所有華人（支那人）地方，（星馬都一樣），教嘅就係所有人必須「書同文」。所以事實上同秦始皇d諗法係一鳩樣，幾千年來冇變過。
香港因為1840年鴉片戰爭先變成一個獨立個體，即使政治上屬於英國管轄，生活上都仲係同廣東息息相關。但係你睇中史、地理等等，從來教你「中國」嘅嘢，秦漢三國南北朝隋唐噉一路數落來，教你長江黃河乜乜柒柒，從來都唔係以香港乃至廣東為本位，唔係講本土嘅嘢為主。
所有呢d嘢，就造成長期同廣泛嘅大中華膠問題，令人第一反應就係否定咗「香港獨立」。藍絲係政治上反對。有d人就算政治上接納，但都係講埋晒咩香港冇資源吖、香港冇能力軍事防禦吖、香港太細唔夠人吖……所以我都係唔支持獨立吖……
支唔支持係自己嘅理想問題。肯支持，就可以諗辦法去解決問題。
如果一開始就基於「香港獨立」，噉長遠嘅政治策略就好明顯只有一種——拆散支那，挑撥支那人內鬥，香港策略上聯合近鄰廣東台灣福建廣西etc自保，甚至乎引埋支那以外嘅力量譬如日美越韓，一齊對抗北方。

如果歷史有如果，喺80年代問人呢d問題，同今日先諗，其實冇分別。
1 香港內政，應該獨立於中國，定從屬於中國？
2 如果香港內政應該獨立於中國，香港應該採取咩策略去保持獨立？
希望大家今時今日考慮呢d問題，得出結論，就唔使等我哋嘅後代先來諗。拆散支那嘅機會唔係時時有。今日唔諗，下次機會來到就把握唔到，又浪費幾十年。